%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% HEADER
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[a4paper,11pt, parskip=half,headsepline]{scrreprt}
% Alternative Optionen:
%	Papiergröße: a4paper / a5paper / b5paper / letterpaper / legalpaper / executivepaper
% Duplex: oneside / twoside
% Grundlegende Fontgrößen: 10pt / 11pt / 12pt

%% Deutsche Anpassungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Type1-Schriftart für nicht-englische Texte
\usepackage{textcomp}

%Ränder einstellen
\usepackage[a4paper,inner=3cm, outer= 2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{scrhack} 

%% Packages für Grafiken & Abbildungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx} %%Zum Laden von Grafiken
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[labelformat=simple]{subcaption} %%Teilabbildungen in einer Abbildung
%\usepackage{pst-all} %%PSTricks - nicht verwendbar mit pdfLaTeX

%% Packages für Formeln %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{trfsigns}

%% Packages für Code-Highlights
\usepackage{listings}
\usepackage{color}


%% Zeilenabstand %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{setspace}
%\singlespacing        %% 1-zeilig (Standard)
%\onehalfspacing       %% 1,5-zeilig
%\doublespacing        %% 2-zeilig


%% Andere Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{a4wide} %%Kleinere Seitenränder = mehr Text pro Zeile.
%\usepackage{fancyhdr} %%Fancy Kopf- und Fußzeilen
%\usepackage{longtable} %%Für Tabellen, die eine Seite überschreiten
\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
  basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
  breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{green},    % comment style
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  stringstyle=\color{red},     % string literal style
}

%% Korrekte Darstellung von SI-Einheiten
\usepackage[per-mode=fraction,
						output-decimal-marker={,}]{siunitx}
\DeclareSIUnit\sample{Sa}
% Abkürzungsverzeichnis
\usepackage{acronym}
\usepackage{framed}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Anmerkungen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Zu erledigen:
% 1. Passen Sie die Packages und deren Optionen an (siehe oben).
% 2. Wenn Sie wollen, erstellen Sie eine BibTeX-Datei
%    (z.B. 'literatur.bib').
% 3. Happy TeXing!
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Optionen / Modifikationen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% TIkZ
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning,fit,calc}
\include{BSB_styles}

\newcommand{\todo}[1]{\pdfmargincomment[icon=Note,color={1 0 0}, subject=ToDo, author=Jens]{(#1)}\marginpar{\Large{\textbf{\textcolor{red}{TODO}}}}}
\setlength{\marginparwidth}{1.5cm}
\newcommand{\abb}[1]{Abbildung \ref{#1}}
\newcommand{\formel}[1]{Gleichung \ref{#1}}
\usepackage{pdfcomment}
%Links in Schwarz (z.B. im Inhaltsverzeichnis)
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=black,
	citecolor=black,
  pdftitle={Masterarbeit im Studiengang Elektrotechnik},
  pdfsubject={Hardwaresynthese eines FFT-Algorithmus samt Fensterung zur schnellen Verarbeitung von frei wählbaren, differentiellen Messdaten aus Analogmultiplexern},
  pdfauthor={Jens Böckmann}
}
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})} 
